
# 浏览器的渲染机制

## 一、浏览器如何解析 HTML、CSS、JavaScript

### 1、浏览器页面构成

说到浏览器的页面渲染，我们首先要知道页面的构成，其实主要有以下三大块内容

- 骨架：由 HTML 构建的结构骨架
- 样式：由 CSS 赋予了骨架样式
- 行为：由 JavaScript 来主导行为及交互

![图示](http://ww3.sinaimg.cn/large/006tNc79ly1g62t89zfocj30vq0jk0wv.jpg)

HTML(Hypertext Markup Language)：超文本标记语言，由其语义可以知道，它是由语义话的标记（也称标签）组成，比如一个 a 标签（`<a>a 标签<a>`）就代表一个跳转连接，一个 p 标签（`<p>p 标签<p>`）就代表了一个段落，浏览器就是通过解析这种标签语言来渲染页面骨架（最原始的结构，该结构中我们会看到有基础的 CSS 样式，是浏览器为其赋予的基础样式——**UserAgent 样式表**）。

> **UserAgent 样式表**：它是浏览器提供的一组默认样式，如果你不提供任何样式，默认使用UserAgent 样式。

CSS(Cascading Style Sheets)：层叠样式表，如果想给页面增加美观的设计，我们就要对原始的浏览器样式做修改，通过 CSS 为原始的标签披上美丽的外衣，其语法结构如下：

```css
/* 选择器 样式属性 样式属性值 */
p {
  color: #d0d0d0;
  background-color: #ffffff;
}
```

JavaScript：简称 JS，它提供给静态页面的是行为，使静态化的页面有了丰富的展现效果与交互效果。

### 2、渲染流水线

由于渲染机制过于复杂，所以渲染模块在执行过程中会被划分为很多子阶段，输入的 HTML 经过这些子阶段，最后输出像素。这样一个处理过程就称之为 **渲染流水线**。

按照时间顺序，流水线可以分为以下几个阶段（每个子阶段都有其 **输入的内容、处理过程、输出的内容** ）：

- 构建 DOM 树
- 样式计算
- 布局阶段
- 分层
- 绘制
- 分块
- 光栅化
- 合成


#### 1）构建 DOM 树

> 因为浏览器无法直接理解和使用 HTML，所以需要将 HTML 转换为浏览器能够理解的结构——DOM 树。

构建 DOM 树的输入内容是一个非常简单的 HTML 文件，然后经由 HTML 解析器解析，最终输出树状结构的 DOM。

有了 DOM 树，但是 DOM 节点的样式我们依然不知道，要让 DOM 节点拥有正确的样式，这就需要样式计算了。

#### 2）样式计算

样式计算的目的是为了计算出 DOM 节点中每个元素的具体样式，大概经历如下三步：

- a、把 CSS 转换为浏览器能够理解的结构

我们知道 CSS 的来源主要有：通过 link 引用的外部 CSS 文件（外链）、style 标签内的 CSS（内联）、元素的 style 属性（内嵌）。

同 HTML 一样，浏览器也是无法直接理解这些纯文本的 CSS 样式，所以当渲染引擎接收到 CSS 文本时，会执行一个转换操作，将 CSS 文本转换为浏览器可以理解的结构——styleSheets（可以通过 document.styleSheets 来获取），并且该结构同时具备了查询和修改功能，这会为后面的样式操作提供基础。

- b、转换样式表中的属性值，使其标准化

标准化的属性值是什么呢？例如：em 会转换为 px，色值会转变为 rgba，bold 被转变为 700 等等

- c、计算出 DOM 树中每个节点的具体样式

属性被标准化之后，之后就需要计算 DOM 树中的每个节点的样式属性了，如何计算是个问题，这就需要涉及到继承规则和层叠规则了：

**第一个规则**：CSS 继承，就是每个节点都包含父节点的样式（请参考继承规则），然后根据 DOM 节点的继承关系来合理计算节点样式。

**第二个规则**：层叠是 CSS 的一个基本特征，它是一个定义了如何合并来自多个源的属性值的算法。它在 CSS 处于核心地位，CSS 的全称“层叠样式表”正是强调了这一点。

样式计算阶段的目的是为了计算出 DOM 节点中每个元素的具体样式，在计算过程中需要遵守 CSS 的继承和层叠两个规则。这个阶段最终输出的内容是每个 DOM 节点的样式，并被保存ComputedStyle 的结构内。

#### 3）布局阶段

现在有 DOM 树和 DOM 树中元素的样式，但仍然不知道 DOM 元素的几何位置信息。那么就需要计算出 DOM 树中可见元素的几何位置，**我们把这个计算过程叫做布局**。

> Chrome 在布局阶段需要完成两个任务：创建布局树和布局计计算。

- a、创建布局树

简单的理解，布局树就是在显示之前，额外的构建一颗只包含可见元素的布局树。

> 为了构建布局树，浏览器大体上完成了下面这些工作：
> 
> 1、遍历 DOM 树中的所有可见节点，并把这些节点加到布局中；
> 2、而不可见的节点会被布局树忽略掉，如 head 标签下面的全部内容，再比如 body.p.span 这个元素，因为它的属性包含 dispaly:none，所以这个元素也没有被包进布局树。

- b、布局计算

通过以上过程，我们有了布局树，那么就要计算布局树节点的坐标位置了

> 在执行布局操作的时候，会把布局运算的结果重新写回布局树中，所以布局树既是输入内容也是输出内容，这是布局阶段一个不合理的地，因为在布局阶段并没有清晰地将输入内容和输出内容区分开来。针对这个问题，Chrome 团队正在重构布局代码，下一代布局系统叫 LayoutNG，试图更清晰地分离输入和输出，从而让新设计的布局算法更加简单。

#### 4）分层

#### 5）绘制

#### 6）分块

#### 7）光栅化

#### 8）合成

## 二、



## 思考

- **如果下载 CSS 文件阻塞了，会阻塞 DOM 树的合成吗？会阻塞页面的显示吗？**


- **为什么需要将输入内容和输出内容区分开来？**

分开来，结构会更加清晰，目前布局操作都是在主线程执行执行的，如果将布局的输入结构和输出结构分开来，那么可以在另外一个线程上执行布局操作，解析完把结果提交给主线程，这样会减轻主线程的压力。

所将输入结构和输出结构分开，后续就可以更好地重构渲染模块的代码了！

这也是Chrome渲染团队目前在做的一件事。

- **页面的滚动会不会触发重排、重绘？为什么？**

现代浏览器做了优化，把滚动操作交给了合成线程来处理，也就是说滚动的内容会被当成一个单独的图层，发生滚动的事件的时候，图层直接由合成线程来生成，也就是说这种情况下没有占用主线程，所以通常情况下不会产生重排和重绘操作，只是简单合成就可以了，这样效率是最高的！

为什么说“通常”呢？ 这是因为目前渲染流程还是很复杂的，在滚动页面时，有些情况下，如果合成线程搞不定的，那么还要交给主线程去处理，这时候就涉及到重排了，不过技术是往前发展的，渲染流程会变得越来约简单高效！

- **哪些方式可以减少重排、重绘？**

1. 使用 class 操作样式，而不是频繁操作 style
2. 避免使用 table 布局
3. 批量dom 操作，例如 createDocumentFragment，或者使用框架，例如 React
4. Debounce window resize 事件
5. 对 dom 属性的读写要分离 
6. will-change: transform 做优化


## 参考文档

- [Web Fundamentals](https://developers.google.com/web/fundamentals/)

- [Chromium docs](https://chromium.googlesource.com/chromium/src/+/master/docs/README.md)

- [Chromium docs](https://chromium.googlesource.com/chromium/src)

- []()

## 视频

- [BlinkOn 视频](https://www.youtube.com/channel/UCIfQb9u7ALnOE4ZmexRecDg)

- [Google Chrome Developers](https://www.youtube.com/channel/UCnUYZLuoy1rq1aVMwx4aTzw)

- []()
